X\markdownRendererBackslash{}right] \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}a \markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. Donner sans démonstration, en utilisant la formule de Taylor, la décomposition de \markdownRendererDollarSign{}P(X)\markdownRendererDollarSign{} dans la base \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}left( 1, X-a, \markdownRendererBackslash{}left( X-a\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}, \markdownRendererBackslash{}cdots, (X-a)\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}right)\markdownRendererDollarSign{}. 2. Soit \markdownRendererDollarSign{}r\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}*\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. En déduire que : \markdownRendererDollarSign{}a\markdownRendererDollarSign{} est une racine de \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererDollarSign{} d’ordre de multiplicité \markdownRendererDollarSign{}r\markdownRendererDollarSign{} si et seulement si \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}(r)\markdownRendererRightBrace{}(a)\markdownRendererBackslash{}neq 0\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall k \markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}llbracket 0,r-1 \markdownRendererBackslash{}rrbracket\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} , \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}(k)\markdownRendererRightBrace{}(a)=0\markdownRendererDollarSign{}. 2. Déterminer deux réels \markdownRendererDollarSign{}a\markdownRendererDollarSign{} et \markdownRendererDollarSign{}b\markdownRendererDollarSign{} pour que \markdownRendererDollarSign{}1\markdownRendererDollarSign{} soit racine double du polynôme \markdownRendererDollarSign{}P=X\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}5\markdownRendererRightBrace{}+aX\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}2\markdownRendererRightBrace{}+bX\markdownRendererDollarSign{} et factoriser alors ce polynôme dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}left[\relax